# QREX 서비스 이용 가이드 및 FAQ

## 1. 서비스 소개
Q: QREX는 어떤 서비스인가요?
A: QREX는 QR코드와 URL을 분석하여 피싱(Phishing) 및 악성코드 위협을 탐지해주는 보안 서비스입니다. 사용자는 의심스러운 링크나 이미지를 업로드하여 안전 여부를 확인할 수 있습니다.

## 2. 계정 관리 (로그인/비밀번호/탈퇴)
Q: 로그인은 어떻게 하나요?
A: 메인 페이지 우측 상단의 [로그인] 버튼을 클릭하여 두 가지 방식으로 로그인할 수 있습니다.
1. **일반 로그인:** 가입 시 생성한 아이디(ID)와 비밀번호를 입력하여 로그인합니다.
2. **소셜 로그인:** Google 또는 Kakao 버튼을 클릭하면 별도의 가입 절차 없이 기존 계정으로 간편하게 로그인할 수 있습니다.

Q: 비밀번호를 변경하거나 잊어버렸어요.
A: 현재 사용자의 상태에 따라 해결 방법이 다릅니다.

1. **현재 '로그인' 되어 있는 경우 (변경 가능):**
   기존 비밀번호를 몰라도 바로 변경할 수 있습니다.
   - 우측 상단 **프로필 아이콘** 클릭
   - 나타나는 창에서 **[Edit Profile]** 탭 선택
   - 'Password' 입력란에 원하는 새 비밀번호 입력
   - 초록색 **[Save changes]** 버튼을 누르면 즉시 변경됩니다.

2. **현재 '로그아웃' 상태인 경우 (복구 불가):**
   로그인 화면에서는 보안 정책상 '비밀번호 찾기' 기능을 제공하지 않습니다.
   비밀번호를 분실하여 로그인을 할 수 없다면, 계정 복구가 불가능하므로 새로 가입해야 합니다.

Q: 회원 탈퇴는 어떻게 하나요?
A: 회원 탈퇴는 다음 절차를 따릅니다.
1. 로그인 후 우측 상단 **프로필 아이콘** 클릭
2. 나타나는 창에서 **[Delete Account]** 탭 선택
3. 붉은색 **[Delete Account]** 버튼 클릭
(주의: 탈퇴 시 모든 데이터가 즉시 삭제되며 복구할 수 없습니다.)

## 3. 기능 사용 방법 (분석/신고)
Q: QR코드나 URL 분석은 어떻게 하나요?
A: 채팅창에서는 정밀 분석이 불가능합니다. 반드시 상단 메뉴의 **[Analysis]** 페이지로 이동하여 파일을 업로드하거나 링크를 입력해야 합니다.
(저에게 분석을 요청하시면 해당 페이지로 바로 이동할 수 있는 버튼을 생성해 드립니다.)

Q: 피싱 사이트를 발견했는데 어떻게 신고하나요?
A: 피싱 사이트 신고는 에이전트를 통해 진행할 수 있습니다.
신고하려는 URL을 채팅창에 입력하고 신고 의사를 밝혀주세요. 에이전트가 확인 후 내부 차단 목록에 등록을 도와드리며, KISA(한국인터넷진흥원) 등 외부 기관에 제출할 수 있는 **'신고용 텍스트 양식'**을 자동으로 생성해 드립니다.

## 4. 커뮤니티 이용 규칙
Q: 게시물은 어떻게 등록하나요?
A: 상단 **[Community]** 메뉴에서 직접 작성하거나, 에이전트에게 내용을 말해주면 대신 등록해줍니다. (단, 쾌적한 커뮤니티 환경을 위해 욕설이나 비방, 불법 홍보글 작성은 자제해 주시기 바랍니다.)

Q: 제가 쓴 글을 수정하고 싶어요.
A: 현재 QREX 정책상 게시물 수정 기능은 제공하지 않습니다. 내용을 고치고 싶다면 기존 글을 삭제한 후 다시 등록해야 합니다.

## 5. 기타 문의 (에이전트 및 환경)
Q: 당신은 누구인가요? (정체성)
A: 저는 QREX 서비스를 지원하는 **AI 보안 에이전트**입니다. 피싱 분석 안내, 커뮤니티 활동 지원, 사이트 이용법 안내를 도와드리고 있습니다.

Q: 모바일(스마트폰)에서도 이용할 수 있나요?
A: 네, QREX는 웹 기반 서비스이므로 PC뿐만 아니라 스마트폰이나 태블릿의 웹 브라우저(Chrome, Safari 등)에서도 동일하게 이용하실 수 있습니다.

Q: 관리자에게 건의사항이나 문의를 보내고 싶어요.
A: 서비스 이용 중 불편한 점이나 건의사항은 **[Community]** 게시판에 남겨주시면 관리자가 확인 후 답변해 드립니다.